---
extends: _layouts.answer
section: content
title: 成为穆斯林难吗？
date: 2025-01-25
description: 成为穆斯林非常容易，任何人都可以做到，即使他独自一人在沙漠中或在一个锁着的房间里。这只需要说出信仰的证言。
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/11819/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/6703/
  title: islamqa.info
translator_id: 615298
---

伊斯兰教的一大优点是，在这个宗教中，人与安拉（真主）之间的关系没有什么中介。入伊斯兰教并不需要在任何人面前举行任何特殊的仪式或程序，也不需要得到任何特定人的同意。

成为穆斯林非常容易，任何人都可以做到，即使他独自一人在沙漠中或在一个锁着的房间里。这只需要说两句美丽的句子，就能概括伊斯兰教的含义：“Ash-hadu an la ilaha illa Allah, wa ash-hadu anna Muhammadan Rasulu-Allah。”意思是：“我作证，万物非主，唯有真主（无可崇拜者），我作证，穆罕默德是真主的使者。”

任何人只要坚定地相信并说出这两句信仰宣言，就成为穆斯林，并享有与其他穆斯林所拥有的一切权利和义务。

有些人有一种错误的观念，认为入伊斯兰教需要在高级学者或谢赫面前宣布，或向法院等其他当局报告。还有人认为，接受伊斯兰教的行为必须有当局颁发的证书。

我们希望澄清的是，整个过程非常简单，不需要满足任何条件或义务。因为全能的安拉超越一切理解，并且深知所有人内心的秘密。尽管如此，那些打算入伊斯兰教的人还是应该向有关政府机构登记为穆斯林，因为这一程序可以为他们提供许多便利，包括麦加朝觐和乌姆拉(小朝圣)的可能性。

然而，人仅仅只在私下或公开场合口头上宣说这个证言是不够的，更重要的是他必须在内心坚定且毫不动摇地相信它。如果一个人是真诚的，并在生活中完全遵守伊斯兰教的教导，他就会发现自己是一个新生的人。
